\documentclass{ctexart}
 
\usepackage{appendix}
\usepackage{listings}%插入代码
\usepackage{xcolor} 
\usepackage{graphicx}%插入表格
\usepackage{booktabs} %绘制表格
\usepackage{caption} %标题
\usepackage{geometry}
\usepackage{array}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{subfigure} %插入图片
\usepackage{longtable}
\usepackage{abstract}%摘要
\pagestyle{plain} %页眉消失
\usepackage{setspace}
\usepackage{multirow}%表格
\usepackage{diagbox}
\usepackage{enumerate}%序号
\usepackage{float}%固定图片或表格的位置
\usepackage{gensymb}
\usepackage{microtype}
 
 
\geometry{a4paper,left=2.0cm,right=2.0cm,top=2.0cm,bottom=2.0cm}%页边距
\lstset{
	numbers=left, %设置行号位置
	numberstyle=\tiny, %设置行号大小
	keywordstyle=\color{blue}, %设置关键字颜色
	commentstyle=\color[cmyk]{1,0,1,0}, %设置注释颜色
	escapeinside=``, %逃逸字符(1左面的键)，用于显示中文
	breaklines, %自动折行
	extendedchars=false, %解决代码跨页时，章节标题，页眉等汉字不显示的问题
	xleftmargin=1em,xrightmargin=1em, aboveskip=1em, %设置边距
	tabsize=4, %设置tab空格数
	showspaces=false %不显示空格
}
 
\title{太阳能小屋的设计}
\date{}
 
\begin{document}
	\maketitle
	\renewcommand{\abstractname}{\Large 摘要\\}
	\begin{abstract}
		\normalsize
	本文针对

	针对问题一，

针对问题二，

	针对问题三，

针对问题四，

		\textbf{关键字}：

	\end{abstract}
	\newpage
	
	\section{问题背景与重述}
	\subsection{问题背景}
	在设计太阳能小屋时，需在建筑物外表面（屋顶及外墙）铺设光伏电池，光伏电池组件所产生的直流电需要经过逆变器转换成220V交流电才能供家庭使用，并将剩余电量输入电网。不同种类的光伏电池每峰瓦的价格差别很大，且每峰瓦的实际发电效率或发电量还受诸多因素的影响，如太阳辐射强度、光线入射角、环境、建筑物所处的地理纬度、地区的气候与气象条件、安装部位及方式（贴附或架空）等。因此，在太阳能小屋的设计中，研究光伏电池在小屋外表面的优化铺设是很重要的问题。

在求解每个问题时，都要求配有图示，给出小屋各外表面电池组件铺设分组阵列图形及组件连接方式（串、并联）示意图，也要给出电池组件分组阵列容量及选配逆变器规格列表。
在同一表面采用两种或两种以上类型的光伏电池组件时，同一型号的电池板可串联，而不同型号的电池板不可串联。在不同表面上，即使是相同型号的电池也不能进行串、并联连接。应注意分组连接方式及逆变器的选配。

根据附件 1 提供的信息，附件 2 和附件 3 提供的，以及附件 4 提供的，可以建立数学模型解决以
下问题：
	
	\subsection{问题表述}
	\begin{enumerate}[(1)]
		\item 问题一：请根据山西省大同市的气象数据，仅考虑贴附安装方式，选定光伏电池组件，对小屋（见附件2）的部分外表面进行铺设，并根据电池组件分组数量和容量，选配相应的逆变器的容量和数量。
		\item 问题二：电池板的朝向与倾角均会影响到光伏电池的工作效率，请选择架空方式安装光伏电池，重新考虑问题1。
		\item 问题三：根据附件7给出的小屋建筑要求，请为大同市重新设计一个小屋，要求画出小屋的外形图，并对所设计小屋的外表面优化铺设光伏电池，给出铺设及分组连接方式，选配逆变器，计算相应结果。

	\end{enumerate}

\section{问题分析}
	
	\subsection{问题一分析}
	对于问题一进行数据预处理，
	\subsection{问题二分析}
	首先通过
	\subsection{问题三分析}
对于该问题，首先需要建立

	\section{模型假设}
\begin{enumerate}
	\item 太阳
	\item 在时间分布上，辐射度是连续的。
	\item 基于
	\item 假设
	
	\end{enumerate}
	\section{符号说明}
	\begin{center}
		\setlength{\tabcolsep}{9mm}{
			\begin{tabular}{ccc}
				
				
				\toprule  %添加表格头部粗线。
				\textbf{符号} & \textbf{意义} & \textbf{单位}\\
		\midrule  %添加表格中横线
				\textbf{K} & \textbf{聚类类别数} & \textbf{}\\
				\textbf{W} & \textbf{意义} & \textbf{单位}\\
				\textbf{i} & \textbf{意义} & \textbf{单位}\\
				\textbf{j} & \textbf{意义} & \textbf{单位}\\
				\textbf{符号} & \textbf{意义} & \textbf{单位}\\
				\textbf{符号} & \textbf{意义} & \textbf{单位}\\
				\textbf{符号} & \textbf{意义} & \textbf{单位}\\
				\textbf{符号} & \textbf{意义} & \textbf{单位}\\
				\textbf{符号} & \textbf{意义} & \textbf{单位}\\
				\textbf{符号} & \textbf{意义} & \textbf{单位}\\
				\textbf{符号} & \textbf{意义} & \textbf{单位}\\
		
			
				\bottomrule %添加表格底部粗线
		\end{tabular}}
	\end{center}

	\section{模型建立与求解}
	\subsection{问题一模型的建立与求解}
因为
	\subsubsection{问题一模型的建立}
	针对
\end{enumerate}
	
\begin{thebibliography}{9} %参考文献
		\bibitem{bib:8}何晓群.多元统计分析.北京：中国人民大学出版社，2012.
		\bibitem{bib:9}徐维超. 相关系数研究综述[J]. 广东工业大学学报,2012,29(3):12-17.
			
		
	
	\end{thebibliography}
	
 
	
	\newpage
	\section{附录}
\begin{lstlisting
插入代码内容
 
\end{lstlisting}
\end{document}